<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cs on gyk&#39;s blog</title>
    <link>https://gyk19950104.github.io/cs/</link>
    <description>Recent content in Cs on gyk&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Nov 2020 16:01:52 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gyk19950104.github.io/cs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1.计算机组成原理</title>
      <link>https://gyk19950104.github.io/cs/1.%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BB%84%E6%88%90%E5%8E%9F%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 16:01:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gyk19950104.github.io/cs/1.%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BB%84%E6%88%90%E5%8E%9F%E7%90%86/</guid>
      <description>1.什么是电路？ 物质由原子组成，原子由电子核与核外电子组成，在电场力的作用下核外电子绕原子核做圆周运动，当施加外部电场力时，导体的核外电子脱离原子核的束缚沿着电场力的方向运动：
 电子的定向移动就形成了电流 原子核同时也会阻止核外电子的力形成了电阻 核外电子移动后造成正负电子间的势能差形成了电压 在宏观世界，电流，电阻和电压会被转化为其他形式的能量，为了描述这些能量， q=i^2rt,焦耳反应了电流的做功大小 p=ui,功率反应了发热快慢  2.什么是电子管？ 通电的灯丝处产生大量活跃的电子，在电子管中加入外加正电压的金属板，活跃的电子在电场力的作用下朝着金属板移动产生电流，改变外加电压的正负即可控制通断，在外加正电压金属板与活跃电子之间再加入金属板，可用于加强电场。但电子管的体积大，功耗高，难以适应急剧增长的需求 
3.什么是晶体管？ 纯净的硅原子最外层有4个电子，它既不容易得到电子也不容易失去电子，被叫做本征半导体，
 在纯净的硅原子中加入带有5电子的磷原子，整体带负电，叫做N型半导体 在纯净的硅原子中加入带有3电子的硼原子，整体带正电，叫做P型半导体 晶体二极管：将N型半导体和P型半导体结合，前者电子浓度高，后者空穴浓度高，产生扩散运动，随之建立电场，电场力又会驱使电子产生漂移运动，扩散与漂移运动最终达到平衡，当外加电压与内电场方向一致时，漂移运动占据主导，电路导通，当外加电压与内电场方向相反时，扩散运动占据主导，电路中断  晶体三极管：将p型与n型的半导体组合，就会造出类似电子管的装置，
 发射极类似通电的灯丝处产生大量活跃的电子 集电极类似在电子管中加入外加正电压的金属板 基极类似在外加正电压金属板与活跃电子之间再加入金属板  以NPN型三极管为例，它包括集电极，基极和发射极，基极负责调控通断
 1.b处电流极小时be/bc都不导通，整体出电量几乎为0，处于截止状态 2.b处电流逐渐增大，be/bc慢慢导通，整体出电量慢慢增大，处于放大状态 3.b处电流增大到将bc完全导通时，be/bc全部导通，整体出电量保持最大不变，处于饱和状态  通过调节基极电压可以控制集电极与发射极的通断，这正对应着01两种状态，也是计算机最常见的二进制
放大电路 基极上控制着集电极电流，集电极电阻处的电压就大致等于放大后的基极处电压，外接电容避免回路向发射极灌入电流同时接受信号输入
4.什么是数字电路？ 将模拟信号进行采样后数字化，用二进制的补码形式来表示这些数字化的信号，然后将这些信号通过以逻辑代数为原理，晶体管制成的逻辑元件为载体的电路
模拟信号是指随时间连续变化的信号，但现实中是无法存储无限的模拟信号，所以根据奎斯特原理对模拟信号取样后得到离散信号，这样取样能保证信息不丢失，取样得到的离散信号数值使用数字表示，得到数字信号，这样对模拟量的计算就会转化为对数字量的计算，在计算时为了尽可能的简化，采用了二进制表示，它的基数只有01，易于在现实中实现，二进制数在计算时会对应真实世界的符号位，为了将符号位也引进计算，提出了原码/反码/补码等各种二进制的不同表示形式，真实模拟量被二进制数字化表示后，要想弄清楚它们之间的关系，需要对其进行计算，如何找到最简计算方法，这就需要使用到逻辑代数，我们关键是要明白功能-函数/函数-功能的转化,在设计对应的复杂器件时，通常经过以下步骤：
 1.明确输入输出关系 2.画出真值表 3.得到真值表的逻辑函数 4.化简逻辑函数  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>