<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lives on gyk&#39;s blog</title>
    <link>https://gyk19950104.github.io/life/</link>
    <description>Recent content in Lives on gyk&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Feb 2021 16:48:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gyk19950104.github.io/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>王力宏歌单</title>
      <link>https://gyk19950104.github.io/life/2.%E7%8E%8B%E5%8A%9B%E5%AE%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 16:48:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gyk19950104.github.io/life/2.%E7%8E%8B%E5%8A%9B%E5%AE%8F/</guid>
      <description>1995/《情敌贝多芬》  情敌贝多芬 四季 乘着爱自由的飞 听雨 你伤了我的心 为我哭一次好不好 别这样我会哭 不愿说再见 nature the water is wide last night love me tender  1996/《如果你听见我的歌》  如果你听见我的歌 喊我一千遍 去爱 头版摇滚 stand by me 是你 有了你就足够 as long as i have you 情难牵 better off alone  《好想你》  风中的遗憾 远离伤心 好想你 暴风雨 回忆 不说后悔 预约你的爱 眼睛 爱依然执着 noah  1997《白纸》  在每一秒里都想见到你 不要开灯 爱在思念蔓延时 认真 放逐思念 白纸 给我你的手 dream again 想家 四月还会下雪  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周杰伦歌单</title>
      <link>https://gyk19950104.github.io/life/1.%E5%91%A8%E6%9D%B0%E4%BC%A6/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 19:28:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gyk19950104.github.io/life/1.%E5%91%A8%E6%9D%B0%E4%BC%A6/</guid>
      <description>2000/jay  可爱女人 完美主义 星晴 娘子 斗牛 黑色幽默 伊斯坦堡 印第安老斑鸠 龙卷风 反方向的钟  2001/范特西  爱在西元前 爸我回来了 简单爱 忍者 开不了口 上海一九四三 对不起 威廉古堡 双截棍 安静  2002/八度空间  半兽人 半岛铁盒 暗号 龙拳 火车叨位去（台） 分裂 爷爷泡的茶 回到过去 米兰的小铁匠 最后的战役  2003/叶惠美  以父为名 儒夫 晴天 三年二班 东风破 你听得到 同一种调调 她的睫毛 爱情悬崖 梯田 双刀  2004/七里香  我的地盘 七里香 借口 外婆 将军 搁浅 乱舞春秋 困兽之斗 园游会 止战之殇  2005/十一月的肖邦  夜曲 蓝色风暴(百事可乐广告歌) 发如雪 黑色毛衣 四面楚歌 枫 浪漫手机 逆鳞 麦芽糖 珊瑚海 漂移 一路向北  2006/依然范特西  夜的第七章 听妈妈的话 千里之外 本草纲目 退后 红模仿 心雨 白色风车 迷迭香 菊花台  2007/我很忙  牛仔很忙 彩虹 青花瓷 阳光宅男 蒲公英的约定 无双 我不配 扯 甜甜的 最长的电影  2008/摩杰座  龙战骑士 给我一首歌的时间 蛇舞 花海 魔术先生 说好的幸福呢 兰亭序 流浪诗人 时光机 乔克叔叔 稻香  2010/跨时代  跨時代 說了再見 煙花易冷 免費教學錄影帶 好久不見 雨下一整晚 嘻哈空姐 我落淚‧情緒零碎 愛的飛行日記 自導自演 超人不會飛 DVD: 超人不會飛 [MV] 免費教學錄影帶  2011/惊叹号  驚嘆號 迷魂曲 Mine Mine 公主病 你好嗎 療傷燒肉粽 琴傷 水手怕水 世界未末日 皮影戲 超跑女神  2012/十二新作  四季列車 手語 公公偏頭痛 明明就 傻笑 比較大的大提琴 愛你沒差 紅塵客棧 夢想啟動 大笨鐘 哪裡都是你 烏克麗麗  2014/哎呦，不错哟  阳明山 窃爱 算什么男人 天涯过客 怎么了 一口气全念对 我要夏天 手写的从前 鞋子特大号 听爸爸的話 美人鱼 听见下雨的声音  2016/周杰伦的床边故事  床边故事 说走就走 一点点 前世情人 英雄 不该 土耳其冰激凌 告白气球 Now you See me 爱情废柴  2018/单曲 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>