<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gyk&#39;s blog</title>
    <link>https://gyk19950104.github.io/</link>
    <description>Recent content on gyk&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Dec 2020 21:56:58 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gyk19950104.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>汽车构造</title>
      <link>https://gyk19950104.github.io/skill/2.%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E6%9E%84%E9%80%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 21:56:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gyk19950104.github.io/skill/2.%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E6%9E%84%E9%80%A0/</guid>
      <description>汽车构造  轿车包括车身，发动机，底盘和电气件四大部分
 ✅发动机：当点火启动时，不同缸体内的火花塞轮流点火，油气进入缸体与火花接触爆炸，推动曲轴连杆机构将活塞往复运动转化为曲轴旋转运动，传递给主动轴扭矩与速度
 ✅底盘：当需要不同扭矩或速度时，踩下离合器将发动机主轴与变速箱主轴分离，拨动档位，调节不同传动比的齿轮啮合后松开离合器，根据不同传递比，变速箱输出轴带有不同的扭矩或转速，空档时虽然发动机主轴与变速箱主轴链接，但变速箱输出轴与传动齿轮间隙配合所以车体也不会获得动力从而移动，当需要刹车减速时，踩下刹车器经助力放大传递到车轮处增大制动器与轮毂摩擦力减小车速
——————————————————————
 为什么换挡要踩离合器？
 换挡时发动机转速与所需转速不同，强行换挡会损坏变速箱
 为什么有时候离合类似刹车？
 处于半联动的离合发动机主轴与变速箱输出主轴摩擦力处于临界状态，超过半联动时，2者保持相同转速，车子自动滑动，踩下油门只是加强了油气混合，增大了发动机输出功率
 为什么车子会熄火？
 发动机动力不足以抵消车子受到的静摩擦力从而憋停。
 参考资料：
 比亚迪汽车讲堂： https://b23.tv/L6InoA</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.三体</title>
      <link>https://gyk19950104.github.io/book/1.%E4%B8%89%E4%BD%93/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 20:54:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gyk19950104.github.io/book/1.%E4%B8%89%E4%BD%93/</guid>
      <description>故事梗概 文革时期遭受打击的叶文洁进入红岸基地，向4光年外的三体人发出信号请求他们来协助改造人类的劣根性， 饱受三题问题折磨的三体文明向地球派出舰队准备攻占地球，因惧怕地球文明在舰队赶往的时间中科技进步， 所以将2质子改造成只能计算机后发往地球干扰科技进步，地球大批科学家因智子干扰基础理论停滞不前， 纷纷自杀，人们在探查科学家自杀原因的时候逐步知道了三体的存在，出现不同派别，有的希望三体人前来改造地球， 有的希望三体人前来毁灭地球文明，为了应对三体人的到来，地球成立了对应的舰队，并利用三体人思维透明的不足制定了面壁计划， 面壁者罗辑根据叶文洁的提示想出了黑暗森林法则，并以此要挟阻止了三体探测器水滴的进攻，借此形成了与三体人的短暂战略平衡， 在面壁计划开始时，另一项目也开始实行，通过阶梯计划将云天明的大脑送入三体，后在云天明三个童话故事的暗喻下，人类造出曲率 飞船，不料此时的三体和人类都被歌者文明发现，遭受到了光粒和二向箔打击，三体文明灭亡，地球文明被二维化，程心与艾aa逃往后 到达云天明送她的星球，知道了宇宙中的高级文明想要将宇宙降维从而实现文明重启。 感悟 1.三体的世界观本质是循环，高级文明的终极目的是重启宇宙
2.其实对于我们遇到的各种事情，我最喜欢的是维德与大史的做法
3.在宇宙中，你再快都有比你更快的，你再慢都有比你更慢的
4.任何低墒体都只能两者相权取其轻者
5.粮食？这不都是粮食？每个人看看你们的周围，都是粮食，活生生的粮食
6.当年以为天塌下来的事，其实没什么
7.什么事都等别人做是危险的
8.不理睬是最大的轻蔑
9.死亡是唯一一座一直亮着的灯塔
10.有罪处死，无罪释放
11.前进，不择手段的前进
12.像坟墓一样的简洁
13。我毁灭你，与你何干</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.计算机组成原理(一)</title>
      <link>https://gyk19950104.github.io/cs/1.%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BB%84%E6%88%90%E5%8E%9F%E7%90%86%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 16:01:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gyk19950104.github.io/cs/1.%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BB%84%E6%88%90%E5%8E%9F%E7%90%86%E4%B8%80/</guid>
      <description>1.模拟信号到数字信号转换 模拟信号是指随时间连续变化的信号，但现实中是无法存储无限的模拟信号，所以根据奎斯特原理对模拟信号取样后得到离散信号，这样取样能保证信息不丢失，取样得到的离散信号数值使用数字表示，得到数字信号，这样对模拟量的计算就会转化为对数字量的计算，在计算时为了尽可能的简化，采用了二进制表示，它的基数只有01，易于在现实中实现，比如常见的三级管：
以NPN型三极管为例，它包括集电极，基极和发射极，基极负责调控通断
 1.b处电流极小时be/bc都不导通，整体出电量几乎为0，处于截止状态 2.b处电流逐渐增大，be/bc慢慢导通，整体出电量慢慢增大，处于放大状态 3.b处电流增大到将bc完全导通时，be/bc全部导通，整体出电量保持最大不变，处于饱和状态  通过调节基极电压可以控制集电极与发射极的通断，这正对应着01两种状态，也是计算机最常见的二进制
二进制数在计算时会对应真实世界的符号位，为了将符号位也引进计算，提出了原码/反码/补码等各种二进制的不同表示形式，真实模拟量被二进制数字化表示后，要想弄清楚它们之间的关系，需要对其进行计算，如何找到最简计算方法，这就需要使用到逻辑代数，我们关键是要明白功能-函数/函数-功能的转化，最常见的搭建元件是ttl与非门。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搭建博客</title>
      <link>https://gyk19950104.github.io/skill/1.%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 16:24:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gyk19950104.github.io/skill/1.%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <description>步骤  1.申请GitHub账号并配置ssh 2.brew安装hugo后选择主题 3.熟悉常见hugo指令 4.GitHub pages部署博客  指令 brew install hugo hugo new site blog git clone https://github.com/rmsubekti/the-roots-home.git themes/the-roots-home hugo server -t the-roots-home --buildDrafts hugo --theme=the-roots-home --baseUrl=&amp;quot;https://gyk19950104.github.io&amp;quot; --buildDrafts cd public git init git add . git commit -m &#39;&#39; git remote add origin https://github.com/gyk19950104/gyk19950104.github.io.git git push -u origin master 写博客 1.hugo new life/1.搭建博客.md 2.编写内容 3.运行脚本bash build.sh //build.sh #!/bin/bash hugo --theme=the-roots-home --baseUrl=&amp;quot;https://gyk19950104.github.io&amp;quot; --buildDrafts cd public git add . git commit -m &#39;+1&#39; git remote add origin https://github.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>